唔明點解可以將廢漢字同中共殘體字相提並論，明明日本韓國越南都有廢漢字，仲要更徹底

理由只得一個，就係企喺道德高地阻止人討論呢個話題，呢種思想根本就係獨裁過共產黨，自己唔鐘意就強加於人身上唔畀人討論，你可以講廢漢字有好多缺點有好多唔好處，但將佢拉去中共就根本係無賴行為，ps,呢個post唔係討論廢漢字，純粹係睇唔過眼某啲人嘅行為

人哋去漢化唔通中共又要玩去漢化？

唔明......

啲大支那膠仲吹奏日本人好鍾意用漢字
打機玩過日ser都知日本後生仔越嚟越少用漢字，同韓國一樣越嚟越多嘢用英文外來詞取代
改玩家名都特登唔用漢字，費事俾人檢舉

唔好話廢漢字，生活中全部打口語廣東話都俾人屌

係嫁，好多人連「粵語入文」都接受唔到

我雖然都唔提倡廢漢字，始終廣東話grammar同韓文、日文唔同，廢漢字不利溝通，但至少要做到「粵語入文」兼接受「外來詞入文」，做到呢2點已經足夠

韓國放棄曬漢字都只不過係幾十年前嘅事，冇嘢係冇可能，只有支那大一統思維入晒DNA、入晒血先至會做唔到

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

我唔認為廣東話一定要漢字先生存到
好多人覺得廣東話一定要漢字係因為比書面語洗腦

唔好浪費啦
呢句野其實可以講「唔好嘥料」

但唔知點解去到正式情況好多人覺得「唔好浪費」先至正式啲

我以前做過劇本翻譯，即係由書面語翻譯到平時我哋傾偈嘅口語

如果要十足十口語，差唔多40%都唔同

個比例同韓文越南文差唔多

如果計我哋平時傾偈嘅廣東話，有好多已經無辦法用漢字表達

你check吓收唔收到我個message

呢啲根本係正式嘅香港語，你叫人點用漢字表達呢句野入邊嘅英文，唔好同我講發短訊，生活中邊個會咁講嘢

其實越南算唔算

越南同韓國都係廢漢字

係呀，「粵語入文」已經足夠變日文level
「外來詞入文」要解決check、message嘅問題，睇下可唔可以變成的士、巴士啲frd

有冇人同我一樣
覺得要廢咗中文科
支那咁鍾意話普通話先係中文
咪比佢搶飽佢

廢中文建立粵文科仲好

我支持廣東話入文，但係廣東話入文都係用漢字喎，其實你係唔係想講廢書面語

用漢源詞取代越源詞，係咁侵蝕緊粵語。呢啲都係華文教育嘅惡果。

嘥～浪費
氹～討好
孭～背負
墟～市集
Lea Hea～狼狽
蛤乸～青蛙
蠄蟧～蜘蛛

我哋嗰個年代雖然我普通話教，但其實我哋學緊嘅只不過係普通話語法加埋廣東話讀音，即係書面語，你聽返60歲嘅人講嘅廣東話，好明顯冇咁多書面語

雖然冇普通話教，打錯字